\section*{Aufgabe 2}

Gegeben sei eine Menge $K = \{0, 1, a, b\}$ mit vier Elementen. Auf $K$ seien zwei Verknüpfungen $+$ und $\ast$ gegeben durch folgende (unvollständige) Verknüpfungstafeln:

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|}
\hline
+ & 0 & 1 & $a$ & $b$\\
\hline\hline
0 & 0 & 1 & $a$ & $b$\\
\hline
1 & & 0 & &\\
\hline
$a$ & & $b$ & & 1\\
\hline
$b$ & & & &\\
\hline
\end{tabular}\\\\

\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|}
\hline
* & 0 & 1 & $a$ & $b$\\
\hline\hline
0 & & & &\\
\hline
1 & & 1 & a &\\
\hline
$a$ & & & b & 1\\
\hline
$b$ & & b & &\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={a)}]
\item Kümmern Sie sich nicht um die Assoziativ- und Distributiv-Gesetze.\\
Ergänzen Sie die Tabellen so, dass $K$ mit diesen Verknüpfungen ein Körper wird.
\end{itemize}

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|}
\hline
 +  &  0  &  1  & $a$ & $b$\\
\hline\hline
 0  &  0  &  1  & $a$ & $b$\\
\hline
 1  &  1  &  0  & $b$ & $a$\\
\hline
$a$ & $a$ & $b$ &  0  &  1\\
\hline
$b$ & $b$ & $a$ &  1  &  0\\
\hline
\end{tabular}\\\\

\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|}
\hline
 *  & 0  &  1  & $a$ & $b$\\
\hline\hline
 0  & 0 & 0 & 0 & 0\\
\hline
 1  & 0 & 1 & $a$ & $b$\\
\hline
$a$ & 0 & $a$ & $b$ & 1\\
\hline
$b$ & 0 & $b$ & 1 & $a$\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\begin{itemize}[leftmargin=*, label={b)}]
\item Lösen Sie in diesem Körper die Gleichungssysteme:\\
$b \ast x + 1 = a$\\
$x - a = 1$
\end{itemize}

(i)
\begin{align*}
(b \ast x) + 1 &= a &&| + (-1)\\
(b \ast x) + 1 + (-1) &= a + \underbrace{(-1)}_{1}\\
(b \ast x) &= a + 1\\
b \ast x &= b &&| b^{-1} \ast\\
\cancel{b^{-1} \ast b} \ast x &= b \ast \underbrace{b^{-1}}_{a}\\
x &= b \ast a\\
x &= 1
\end{align*}

(ii)
\begin{align*}
x - a &= 1\\
x + (-a) &= 1\\
x + a &= 1 &&| + (-a)\\
x + \cancel{a + (-a)} &= 1 + \underbrace{(-a)}_{a}\\
x &= 1 + a\\
x &= b
\end{align*}

\newpage

\begin{itemize}[leftmargin=*, label={c)}]
\item Lösen Sie in diesem Körper das Gleichungssystem mit zwei Unbekannten x und y:\\
$b \ast x + y = 1$\\
$x + b \ast y = 0$
\end{itemize}

(i)
\begin{align*}
b \ast x + y &= 1\\
(b \ast x) + y &= 1 &&| (b * x)^{-1} +\\
(b * x)^{-1} + (b \ast x) + y &= (b * x)^{-1} + 1\\
\cancel{(b * x)^{-1} + (b \ast x)} + y &= (b * x)^{-1} + 1\\
y &= (b * x)^{-1} + 1
\end{align*}

\textit{Die Gleichung geht auf für:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
\item $y = 1, x = 0$
\item $y = b, x = 1$
\item $y = 0, x = a$
\item $y = a, x = b$
\end{itemize}\

(ii)

\newpage